唔怪之得apple咁夠膽死出用arm嘅macbook

Quest2(usd$299)入面嘅snapdragon xr2
CPU效能等於i5-4590, GPU效能弱過970少少

而新賣緊街嘅macbook pro係用緊5300m or 5500m

傳聞率先使用arm chip嘅macbook會係air
到時Air屌打pro(gpu only)就搞笑

不過諗深一層最值得恥笑嘅應該係intel
Iris display

其實VR用到好多hardware encoding & decoding ，唔一定係RAM Power勁...

呢部係standalone
講緊粒chip唔駁pc時嘅raw power

On9

GPU 冇可能只差970少少

I5-4590 geekbench 可能同XR2差唔多，係burst speed，根本無可能sustain

你quote條友仲話6g ram係所有比developer用（相對Quest 2G ram) 根本9 up. Oculus connect develper talk 根本唔係咁講

gpu渣過970少少
未出個陣乜都勁
amd年年都有n卡殺手tim

Brandon Laatsch係boneworks既developer, 可信性好高

amd年年都係自己鳩吹
好似冇game developer或者studio出嚟幫佢撐台

呢個brandon唔一樣
佢係其中一隻pcvr大作嘅developer

GTX970 TDP 145 W
你同我講portable 嘅GPU勁過佢

970 2014年產物

用tdp黎比較唔同年代既chip真係

幾十年前一部電腦成間房咁大 tdp幾多呀

而家啲portable chip會唔會廢過果啲電腦

冇話勁過970，而係弱過970少少
同埋你唔好咁戇鳩對比TDP啦
nm製程都唔一樣
1660勁過970啦, 1660 TDP 120W

佢專門設計俾VR，Hardware自然針對VR去設計
可能犧牲咗General Purpose都未定
硬件就係一樣咁神奇嘅嘢
舉個例子，你部電話睇4K片都會順過GTX780
但係只係因為你部電話個GPU有得硬解，唔等於佢運算能力本身一定快過

咁嘅話就會有一個問題，就係可能要software就佢嘅設計嚟寫

Intel iris display有咩咁好笑？

佢幾時話過比GTX 970弱970少少? 好似係你自己解讀

"GPU is lower than a 970".
Lower means less. He didn't say slightly less, a little less, a bit less.

差好多喔。。。

risv同cisv講一定係講raw computing performance啦 如果可以直接比 當年powerpc就吊打intel amd啦 ps3粒cell只benchmark只講raw computing power可以同7代i7打添
唔做task by task嘅測試 剩係講垃圾geekbench arm係一定無燃敵
你自己睇下“同性能”下i5嘅video decoding快arm幾多啦

你依個對比無意思
因為865, 865+, XR2都係Adreno 650
但係入面粒650既clock speed唔一樣
跑分都唔一樣

clock speed 可以差幾遠？ +10%？+20%？
就算比你double（現實冇可能）都比唔上970

唔好死撐啦

大佬唔好咁癲啦
Adreno 650點會同970差唔多性能
A12Z GPU性能差唔多係 865+ 既2倍
WWDC上面DEMO用A12Z 玩tomb raider 大約係1080P 30FPS
計番性能先係約等於 MX250, 而970玩tomb raider 1080P有 170FPS

ARM GPU RANK

970 VS MX250

首先，傳聞率先使用arm chip嘅macbook係pro唔係air，只係用家(連登仔)用常理推測係air轉arm先

其次，Apple silicon都未打到970，幾時輪到snapdragon弱過970少少...

最後，轉arm最大問題不嬲係軟件，而唔係硬件，只要office+adobe啲arm版軟件媲美到x86版本，咁就滿足到大部份一般用家需要

iPad Pro A12Z Geekbench跑分超Surface Pro X，GPU效能僅次於千元顯示卡

Switch & A12z效能去到邊？Switch CPU效能廢過iPhone 5s，GPU效能等於iPhone 7

Apple連soc都開始擠牙膏？A14相比A13效能提升少，CPU提升16%，GPU提升8%

有Playstation/xbox兩間console大廠仲唔夠？

邊度有Tomb Raider WWDC FPS 分析？

用返你第一條link
GTX 980M 先3DMark 32萬, A12Z 22萬
如果Mac mini 有幫A12Z 裝散熱器，咁個差距衹會更細

稻草人？明明講近XR2 vs 970
點解變左980M vs A12Z?

仲有ice storm本身就係cpu bottleneck
你自己睇下Offscreen 先講啦

見到userbenchmark已經唔使睇

Ice storm 對呢2粒黎講唔係太cpu bottleneck
再上去張張卡都一樣分先分唔到

GXBench 5 offscreen 差距都比想像中細 最重要係iPad A12Z 係fanless 你搵張980M fanless 睇下佢要降幾多頻就知差距唔係咁大